肺炎危機未除 約50%受訪者不滿政府防疫手法

肺炎疫情持續半年，政府的防疫手法一直被批評「慢半拍」，有最新民意調查發現約50%受訪者不滿政府應付肺炎的手法。
香港民意研究所於本月11至18日訪問約9000名市民，約一半受訪者不滿意香港政府應對新冠肺炎疫情的表現，有近40%市民滿意政府表現，另有10%市民表示中立。

另外，調查發現超過80%受訪者嘗試預計自己有多少機會感染肺炎，當中受訪者認為自己有約一半機會感染。調查機構亦公布最新疫後復常指數是54.6，即是過半數受訪者認為政府可完全撤銷限聚令。

「我們香港人」計劃名譽總監黃偉國分析市民主要對政府公共衞生政策不滿，例如難以理解政府對限聚令的評估手法，球場、公園等有限聚令，但可以容納更多人的主題樂園則可以重開。